曾淵滄﹕買領展收息媲美買樓收租

【明報專訊】領展（0823）前日公布業績，昨日股價破頂，再創歷史新高，領展同時有投資或投機價值，從投資的角度來看，買領展收股息，股息年年有增長，並不比買樓收租差，現在買樓按揭可借的比例很低，至少得投入數百萬現金才能買樓收租，買領展則多少隨意，很適合長期投資收息。從投機的角度來看，領展股價長期處於強勢，恒指在2007年見頂，至今10年過去仍未再創新高，而領展早已創出歷史新高，而且不斷地創新高，目前的股價已經比2007年高了許多。